var words = 
[
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمُ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīmu",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ رَبِّ اجْعَلْ هَٰذَا الْبَلَدَ آمِنًا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آبَاؤُنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāunā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ أَنْ تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِكُمْ",
        "answer": "come to you",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatikum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَأُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأْتُونَا",
        "answer": "So bring us",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fatūnā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ أَنْ تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَانٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَأْتِيَكُمْ",
        "answer": "we bring you",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "natiyakum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَنَا أَنْ نَأْتِيَكُمْ بِسُلْطَانٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَأْتِيهِ",
        "answer": "And will come to him",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wayatīhi",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَأْتِيهِ الْمَوْتُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَأْتِ",
        "answer": "and bring",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wayati",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiya",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَالٌ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيهِمُ",
        "answer": "(when) will come to them",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīhimu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرِ النَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ الْعَذَابُ فَيَقُولُ الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُؤْتِي",
        "answer": "Giving",
        "pcklId": "398",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tu'tī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " تُؤْتِي أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍ بِإِذْنِ رَبِّهَا وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآتَاكُمْ",
        "answer": "And He gave you",
        "pcklId": "399",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātākum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَآتَاكُمْ مِنْ كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَتَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَيَقُولُ الَّذِينَ ظَلَمُوا رَبَّنَا أَخِّرْنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُؤَخِّرَكُمْ",
        "answer": "and give you respite",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wayu-akhirakum",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤَخِّرُهُمْ",
        "answer": "He gives them respite",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "yu-akhiruhum",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخِّرْنَا",
        "answer": "Respite us",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "akhir'nā",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخِّرْنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ الرُّسُلَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا عَلَى الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا بِالْقَوْلِ الثَّابِتِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَفِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنْجَاكُمْ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِنْ شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ رَبِّ اجْعَلْ هَٰذَا الْبَلَدَ آمِنًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأَذَّنَ",
        "answer": "proclaimed",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ta-adhana",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِنْ شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأَذَّنَ",
        "waznEnglish": "to announce, to declare",
        "waznTlit": "ta-adhana",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by the permission",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by the permission of Allah",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَنَا أَنْ نَأْتِيَكُمْ بِسُلْطَانٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by the permission",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَامٌ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by the permission",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " تُؤْتِي أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍ بِإِذْنِ رَبِّهَا",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آذَيْتُمُونَا",
        "answer": "harm you may cause us",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "ādhaytumūnā",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَا آذَيْتُمُونَا وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَوَيْلٌ لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ إِنْ تَكْفُرُوا أَنْتُمْ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِي اللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْضِنَا",
        "answer": "our land",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍinā",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَنُخْرِجَنَّكُمْ مِنْ أَرْضِنَا أَوْ لَتَعُودُنَّ فِي مِلَّتِنَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "(in) the land",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِهِمْ ذَٰلِكَ لِمَنْ خَافَ مَقَامِي",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "(of) the earth",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ اجْتُثَّتْ مِنْ فَوْقِ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُبَدَّلُ الْأَرْضُ غَيْرَ الْأَرْضِ وَالسَّمَاوَاتُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُبَدَّلُ الْأَرْضُ غَيْرَ الْأَرْضِ وَالسَّمَاوَاتُ وَبَرَزُوا لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِسْحَاقَ",
        "answer": "and Isaac",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 39,
        "tlit": "wa-is'ḥāqa",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي وَهَبَ لِي عَلَى الْكِبَرِ إِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "إِسْحَاق",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْحَاق",
        "waznEnglish": "Isaac",
        "waznTlit": "is'ḥāq",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْمَاعِيلَ",
        "answer": "Ishmael",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 44,
        "tlit": "is'māʿīla",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي وَهَبَ لِي عَلَى الْكِبَرِ إِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "إِسْمَاعِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْمَاعِيل",
        "waznEnglish": "Ishmael",
        "waznTlit": "is'māʿīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْلُهَا",
        "answer": "its root",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 49,
        "tlit": "aṣluhā",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْل",
        "waznEnglish": "root, bottom",
        "waznTlit": "aṣl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُكُلَهَا",
        "answer": "its fruit",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "ukulahā",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " تُؤْتِي أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍ بِإِذْنِ رَبِّهَا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُكُل",
        "waznEnglish": "harvest, produce",
        "waznTlit": "ukul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ مِنْ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(are) but",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِنْ نَحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَنَا أَنْ نَأْتِيَكُمْ بِسُلْطَانٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِيَ عَلَيْكُمْ مِنْ سُلْطَانٍ إِلَّا أَنْ دَعَوْتُكُمْ فَاسْتَجَبْتُمْ لِي",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One",
        "pcklId": "633",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اللَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "634",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا عَلَى الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "635",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَأُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "636",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ مِنْ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "637",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُمْ مِنْ أَرْضِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "638",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ أَعْمَالُهُمْ كَرَمَادٍ اشْتَدَّتْ بِهِ الرِّيحُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "639",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَقَالَ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "640",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأُدْخِلَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "641",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يُثَبِّتُ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا بِالْقَوْلِ الثَّابِتِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "642",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ بَدَّلُوا نِعْمَتَ اللَّهِ كُفْرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "643",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ لِعِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا يُقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "644",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "645",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي وَهَبَ لِي عَلَى الْكِبَرِ إِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "646",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَيَقُولُ الَّذِينَ ظَلَمُوا رَبَّنَا أَخِّرْنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "647",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَسَكَنْتُمْ فِي مَسَاكِنِ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 44,
        "arabicAyah": " إِنَّ الظَّالِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "(is) One God",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمُوا أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1598",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1599",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Then Allah lets go astray",
        "pcklId": "1600",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَيُضِلُّ اللَّهُ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1601",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ وَذَكِّرْهُمْ بِأَيَّامِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) Favor of Allah",
        "pcklId": "1602",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنْجَاكُمْ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1603",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنْ تَكْفُرُوا أَنْتُمْ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ اللَّهَ لَغَنِيٌّ حَمِيدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1604",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ مِنْ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1605",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِي اللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1606",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنْ نَحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "by the permission of Allah",
        "pcklId": "1607",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَنَا أَنْ نَأْتِيَكُمْ بِسُلْطَانٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1608",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1609",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا لَنَا أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى اللَّهِ وَقَدْ هَدَانَا سُبُلَنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1610",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَا آذَيْتُمُونَا وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1611",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1612",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ بِعَزِيزٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "before Allah",
        "pcklId": "1613",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَبَرَزُوا لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1614",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنْتُمْ مُغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah had guided us",
        "pcklId": "1615",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَوْ هَدَانَا اللَّهُ لَهَدَيْنَاكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1616",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ الْحَقِّ وَوَعَدْتُكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah sets forth",
        "pcklId": "1617",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah sets forth",
        "pcklId": "1618",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah keeps firm",
        "pcklId": "1619",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يُثَبِّتُ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا بِالْقَوْلِ الثَّابِتِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah lets go astray",
        "pcklId": "1620",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَفِي الْآخِرَةِ وَيُضِلُّ اللَّهُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah does",
        "pcklId": "1621",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَيَفْعَلُ اللَّهُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1622",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ بَدَّلُوا نِعْمَتَ اللَّهِ كُفْرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1623",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ أَنْدَادًا لِيُضِلُّوا عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1624",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) Favor of Allah",
        "pcklId": "1625",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَتَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1626",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(is) for Allah",
        "pcklId": "1627",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي وَهَبَ لِي عَلَى الْكِبَرِ إِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(that) Allah",
        "pcklId": "1628",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْسَبَنَّ اللَّهَ غَافِلًا عَمَّا يَعْمَلُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1629",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَدْ مَكَرُوا مَكْرَهُمْ وَعِنْدَ اللَّهِ مَكْرُهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(that) Allah",
        "pcklId": "1630",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَا تَحْسَبَنَّ اللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِ رُسُلَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1631",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ ذُو انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "before Allah",
        "pcklId": "1632",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَبَرَزُوا لِلَّهِ الْوَاحِدِ الْقَهَّارِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "So that Allah may recompense",
        "pcklId": "1633",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1634",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الر كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَاطِ الْعَزِيزِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to it",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنَّا كَفَرْنَا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ وَإِنَّا لَفِي شَكٍّ مِمَّا تَدْعُونَنَا إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[to]",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ بَدَّلُوا نِعْمَتَ اللَّهِ كُفْرًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "(is) to",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ تَمَتَّعُوا فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "towards them",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ أَفْئِدَةً مِنَ النَّاسِ تَهْوِي إِلَيْهِمْ وَارْزُقْهُمْ مِنَ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "towards them",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مُهْطِعِينَ مُقْنِعِي رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخِّرْنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ الرُّسُلَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْنَا أَجَزِعْنَا أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرُ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَمَّا قُضِيَ الْأَمْرُ إِنَّ اللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِهِ",
        "answer": "by His command",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrihi",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الْفُلْكَ لِتَجْرِيَ فِي الْبَحْرِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأُدْخِلَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يُثَبِّتُ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا بِالْقَوْلِ الثَّابِتِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ لِعِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا يُقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمِنًا",
        "answer": "safe",
        "pcklId": "587",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminan",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ رَبِّ اجْعَلْ هَٰذَا الْبَلَدَ آمِنًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "āmin",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "744",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "and the believers",
        "pcklId": "745",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "walil'mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ الْحِسَابُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْإِنْسَانَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُولُو",
        "answer": "men",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمُوا أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āli",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنْجَاكُمْ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "with Our Signs",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ الظُّلُمَاتِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) the signs",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِئْسَ",
        "answer": "and a wretched",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "wabi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " جَهَنَّمَ يَصْلَوْنَهَا وَبِئْسَ الْقَرَارُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَحْرِ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥri",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الْفُلْكَ لِتَجْرِيَ فِي الْبَحْرِ بِأَمْرِهِ وَسَخَّرَ لَكُمُ الْأَنْهَارَ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَدَّلُوا",
        "answer": "(have) changed",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "baddalū",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ بَدَّلُوا نِعْمَتَ اللَّهِ كُفْرًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُبَدَّلُ",
        "answer": "will be changed",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "tubaddalu",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُبَدَّلُ الْأَرْضُ غَيْرَ الْأَرْضِ وَالسَّمَاوَاتُ وَبَرَزُوا لِلَّهِ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَرَزُوا",
        "answer": "And they will come forth",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 115,
        "tlit": "wabarazū",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَبَرَزُوا لِلَّهِ جَمِيعًا فَقَالَ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا",
        "rootWord": "ب ر ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرَزَ",
        "waznEnglish": "to come forth, to go out",
        "waznTlit": "baraza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَرَزُوا",
        "answer": "and they will come forth",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 115,
        "tlit": "wabarazū",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَبَرَزُوا لِلَّهِ الْوَاحِدِ الْقَهَّارِ",
        "rootWord": "ب ر ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرَزَ",
        "waznEnglish": "to come forth, to go out",
        "waznTlit": "baraza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "a human",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا تُرِيدُونَ أَنْ تَصُدُّونَا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "a human",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِنْ نَحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَبْصَارُ",
        "answer": "the eyes",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-abṣāru",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "(were) after them",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ مِنْ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِهِمْ ذَٰلِكَ لِمَنْ خَافَ مَقَامِي",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعِيدٍ",
        "answer": "(are) far astray",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdin",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ فِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَعِيدُ",
        "answer": "far",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "l-baʿīdu",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " لَا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا عَلَىٰ شَيْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ الضَّلَالُ الْبَعِيدُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَبْغُونَهَا",
        "answer": "and seek in it",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "wayabghūnahā",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُولَٰئِكَ فِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَلَدَ",
        "answer": "city",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "l-balada",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ رَبِّ اجْعَلْ هَٰذَا الْبَلَدَ آمِنًا",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَد",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "balad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَلَاغٌ",
        "answer": "(is) a Message",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balāghun",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَلَاغٌ لِلنَّاسِ وَلِيُنْذَرُوا بِهِ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَٰغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balāgh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَلَاءٌ",
        "answer": "(was) a trial",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "balāon",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَفِي ذَٰلِكُمْ بَلَاءٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَآء",
        "waznEnglish": "And surely We will test you",
        "waznTlit": "balā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْنَاءَكُمْ",
        "answer": "your sons",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāakum",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَنِيَّ",
        "answer": "and my sons",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabaniyya",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " رَبِّ اجْعَلْ هَٰذَا الْبَلَدَ آمِنًا وَاجْنُبْنِي وَبَنِيَّ أَنْ نَعْبُدَ الْأَصْنَامَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَوَارِ",
        "answer": "(of) destruction",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 167,
        "tlit": "l-bawāri",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ بَدَّلُوا نِعْمَتَ اللَّهِ كُفْرًا وَأَحَلُّوا قَوْمَهُمْ دَارَ الْبَوَارِ",
        "rootWord": "ب و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَوَار",
        "waznEnglish": "(will) perish",
        "waznTlit": "bawār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْتِكَ",
        "answer": "Your Sacred House",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "baytika",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنِّي أَسْكَنْتُ مِنْ ذُرِّيَّتِي بِوَادٍ غَيْرِ ذِي زَرْعٍ عِنْدَ بَيْتِكَ الْمُحَرَّمِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْعٌ",
        "answer": "any trade",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 172,
        "tlit": "bayʿun",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَالٌ",
        "rootWord": "ب ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْع",
        "waznEnglish": "you have contracted",
        "waznTlit": "bayʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُبَيِّنَ",
        "answer": "so that he might make clear",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "liyubayyina",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَبَيَّنَ",
        "answer": "and it had become clear",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "watabayyana",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ الْأَمْثَالَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to become clear",
        "waznTlit": "tabayyana",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَرَدُّوا أَيْدِيَهُمْ فِي أَفْوَاهِهِمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ أَنْ تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبِعَنِي",
        "answer": "follows me",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tabiʿanī",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَنْ تَبِعَنِي فَإِنَّهُ مِنِّي وَمَنْ عَصَانِي فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبِعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "tabiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَتَّبِعِ",
        "answer": "and we will follow",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wanattabiʿi",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخِّرْنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ الرُّسُلَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبَعًا",
        "answer": "followers",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tabaʿan",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنْتُمْ مُغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَع",
        "waznEnglish": "follows",
        "waznTlit": "tabaʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأُدْخِلَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُثَبِّتُ",
        "answer": "Allah keeps firm",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "yuthabbitu",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يُثَبِّتُ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا بِالْقَوْلِ الثَّابِتِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَفِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَبَّتْ",
        "waznEnglish": "to make firm",
        "waznTlit": "thabbat",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَابِتٌ",
        "answer": "(is) firm",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "thābitun",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَابِت",
        "waznEnglish": "then be firm",
        "waznTlit": "thābit",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الثَّابِتِ",
        "answer": "with the firm word",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "l-thābiti",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يُثَبِّتُ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا بِالْقَوْلِ الثَّابِتِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَفِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَابِت",
        "waznEnglish": "then be firm",
        "waznTlit": "thābit",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الثَّمَرَاتِ",
        "answer": "the fruits",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "l-thamarāti",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجَ بِهِ مِنَ الثَّمَرَاتِ رِزْقًا لَكُمْ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَرَٰت",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamarāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الثَّمَرَاتِ",
        "answer": "the fruits",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "l-thamarāti",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ أَفْئِدَةً مِنَ النَّاسِ تَهْوِي إِلَيْهِمْ وَارْزُقْهُمْ مِنَ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَرَٰت",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamarāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَبَّارٍ",
        "answer": "tyrant",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 218,
        "tlit": "jabbārin",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاسْتَفْتَحُوا وَخَابَ كُلُّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "ج ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ب ر",
        "waznEnglish": "(of) tyrannical strength",
        "waznTlit": "jīm bā rā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِبَالُ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibālu",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ الْجِبَالُ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اجْتُثَّتْ",
        "answer": "uprooted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 223,
        "tlit": "uj'tuthat",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ اجْتُثَّتْ مِنْ فَوْقِ الْأَرْضِ مَا لَهَا مِنْ قَرَارٍ",
        "rootWord": "ج ث ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ث ث",
        "waznEnglish": "to uproot",
        "waznTlit": "jīm thā thā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَدِيدٍ",
        "answer": "new",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 229,
        "tlit": "jadīdin",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ج د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَدِيد",
        "waznEnglish": "(the) Majesty",
        "waznTlit": "jadīd",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَجَرَّعُهُ",
        "answer": "He will sip it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 239,
        "tlit": "yatajarraʿuhu",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَتَجَرَّعُهُ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُ",
        "rootWord": "ج ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ر ع",
        "waznEnglish": "to sip",
        "waznTlit": "jīm rā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ مُقَرَّنِينَ فِي الْأَصْفَادِ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flows",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأُدْخِلَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَجْرِيَ",
        "answer": "so that they may sail",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "litajriya",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الْفُلْكَ لِتَجْرِيَ فِي الْبَحْرِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَزِعْنَا",
        "answer": "whether we show intolerance",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 244,
        "tlit": "ajaziʿ'nā",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْنَا أَجَزِعْنَا أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "ج ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزِعْ",
        "waznEnglish": "to show intolerance, to be perturbed",
        "waznTlit": "jaziʿ",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَجْزِيَ",
        "answer": "So that Allah may recompense",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "liyajziya",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلُوا",
        "answer": "And they set up",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalū",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ أَنْدَادًا لِيُضِلُّوا عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اجْعَلْ",
        "answer": "Make",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "ij'ʿal",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ رَبِّ اجْعَلْ هَٰذَا الْبَلَدَ آمِنًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاجْعَلْ",
        "answer": "So make",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fa-ij'ʿal",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ أَفْئِدَةً مِنَ النَّاسِ تَهْوِي إِلَيْهِمْ وَارْزُقْهُمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اجْعَلْنِي",
        "answer": "Make me",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "ij'ʿalnī",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " رَبِّ اجْعَلْنِي مُقِيمَ الصَّلَاةِ وَمِنْ ذُرِّيَّتِي رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَاءِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ إِنْ تَكْفُرُوا أَنْتُمْ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ اللَّهَ لَغَنِيٌّ حَمِيدٌ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَبَرَزُوا لِلَّهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاجْنُبْنِي",
        "answer": "and keep me away",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "wa-uj'nub'nī",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " رَبِّ اجْعَلْ هَٰذَا الْبَلَدَ آمِنًا وَاجْنُبْنِي وَبَنِيَّ أَنْ نَعْبُدَ الْأَصْنَامَ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْنُبْ",
        "waznEnglish": "to keep away",
        "waznTlit": "uj'nub",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(to) Gardens",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأُدْخِلَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُجِبْ",
        "answer": "we will answer",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "nujib",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخِّرْنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ الرُّسُلَ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُجِيبَت",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "ujībat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَجَبْتُمْ",
        "answer": "and you responded",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "fa-is'tajabtum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِيَ عَلَيْكُمْ مِنْ سُلْطَانٍ إِلَّا أَنْ دَعَوْتُكُمْ فَاسْتَجَبْتُمْ لِي",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمْ",
        "answer": "Came to them",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَرَدُّوا أَيْدِيَهُمْ فِي أَفْوَاهِهِمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَحِبُّونَ",
        "answer": "love more",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yastaḥibbūna",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا عَلَى الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَحَبُّ",
        "waznEnglish": "to prefer",
        "waznTlit": "is'taḥabbu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحَرَّمِ",
        "answer": "Your Sacred House",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "l-muḥarami",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنِّي أَسْكَنْتُ مِنْ ذُرِّيَّتِي بِوَادٍ غَيْرِ ذِي زَرْعٍ عِنْدَ بَيْتِكَ الْمُحَرَّمِ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحَرَّم",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "muḥarram",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْسَبَنَّ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "taḥsabanna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْسَبَنَّ اللَّهَ غَافِلًا عَمَّا يَعْمَلُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْسَبَنَّ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "taḥsabanna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَا تَحْسَبَنَّ اللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِ رُسُلَهُ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ ذُو انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحِسَابُ",
        "answer": "the account",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ الْحِسَابُ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحِسَابِ",
        "answer": "(in) the reckoning",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābi",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحْصُوهَا",
        "answer": "you will (be able to) count them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 329,
        "tlit": "tuḥ'ṣūhā",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَتَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا",
        "rootWord": "ح ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَىٰ",
        "waznEnglish": "to count, to calculate, to enumerate",
        "waznTlit": "aḥṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "(of) truth",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الشَّيْطَانُ لَمَّا قُضِيَ الْأَمْرُ إِنَّ اللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَيُضِلُّ اللَّهُ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَحَلُّوا",
        "answer": "and they led",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "wa-aḥallū",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ بَدَّلُوا نِعْمَتَ اللَّهِ كُفْرًا وَأَحَلُّوا قَوْمَهُمْ دَارَ الْبَوَارِ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَلَّ",
        "waznEnglish": "to make lawful",
        "waznTlit": "aḥalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All the Praise",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "al-ḥamdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي وَهَبَ لِي عَلَى الْكِبَرِ إِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمِيدِ",
        "answer": "the Praiseworthy",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamīdi",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَاطِ الْعَزِيزِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمِيدٌ",
        "answer": "Praiseworthy",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "ḥamīdun",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ إِنْ تَكْفُرُوا أَنْتُمْ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ اللَّهَ لَغَنِيٌّ حَمِيدٌ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَحِيصٍ",
        "answer": "place of escape",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 376,
        "tlit": "maḥīṣin",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْنَا أَجَزِعْنَا أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "ح ي ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ص",
        "waznEnglish": "any escape",
        "waznTlit": "ḥā yā ṣād",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِينٍ",
        "answer": "time",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīnin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " تُؤْتِي أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍ بِإِذْنِ رَبِّهَا",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَحْيُونَ",
        "answer": "and letting live",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wayastaḥyūna",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَاءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَحْىِۦٓ",
        "waznEnglish": "to let live, to be shy, to be ashamed",
        "waznTlit": "yastaḥyī",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةَ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayata",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا عَلَى الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يُثَبِّتُ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا بِالْقَوْلِ الثَّابِتِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَفِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحِيَّتُهُمْ",
        "answer": "their greetings",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "taḥiyyatuhum",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَامٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحِيَّة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "taḥiyyat",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبِيثَةٍ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "khabīthatin",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِيثَة",
        "waznEnglish": "is bad ",
        "waznTlit": "khabīthat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبِيثَةٍ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "khabīthatin",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ اجْتُثَّتْ مِنْ فَوْقِ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِيثَة",
        "waznEnglish": "is bad ",
        "waznTlit": "khabīthat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُخْرِجَ",
        "answer": "so that you may bring out",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "litukh'rija",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْرِجْ",
        "answer": "Bring out",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhrij",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنُخْرِجَنَّكُمْ",
        "answer": "Surely we will drive you out",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "lanukh'rijannakum",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُمْ مِنْ أَرْضِنَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخْرَجَ",
        "answer": "then brought forth",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fa-akhraja",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجَ بِهِ مِنَ الثَّمَرَاتِ رِزْقًا لَكُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْفَىٰ",
        "answer": "(is) hidden",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "yakhfā",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَخْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "yakhfā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُخْفِي",
        "answer": "we conceal",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "nukh'fī",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِي وَمَا نُعْلِنُ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "(will) abide forever",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأُدْخِلَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخْلَفْتُكُمْ",
        "answer": "but I betrayed you",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "fa-akhlaftukum",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ الْحَقِّ وَوَعَدْتُكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَفُ",
        "waznEnglish": "to break, to fail",
        "waznTlit": "akhlafu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُخْلِفَ",
        "answer": "will fail",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "mukh'lifa",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَا تَحْسَبَنَّ اللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِ رُسُلَهُ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلِف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukh'lif",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِخَلْقٍ",
        "answer": "a creation",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "bikhalqin",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خِلَالٌ",
        "answer": "any friendship",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 432,
        "tlit": "khilālun",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَالٌ",
        "rootWord": "خ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِلَٰل",
        "waznEnglish": "in your midst",
        "waznTlit": "khilāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَافَ",
        "answer": "fears",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khāfa",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِهِمْ ذَٰلِكَ لِمَنْ خَافَ مَقَامِي",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَافَ",
        "answer": "and fears",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "wakhāfa",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَخَافَ وَعِيدِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَابَ",
        "answer": "and disappointed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 448,
        "tlit": "wakhāba",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاسْتَفْتَحُوا وَخَابَ كُلُّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "خ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَابَ",
        "waznEnglish": "to fail",
        "waznTlit": "khāba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَائِبَيْنِ",
        "answer": "both constantly pursuing their courses",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 453,
        "tlit": "dāibayni",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ دَائِبَيْنِ وَسَخَّرَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ",
        "rootWord": "د أ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَآئِبَيْن",
        "waznEnglish": "as usual",
        "waznTlit": "dāibayn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُدْخِلَ",
        "answer": "And will be admitted",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wa-ud'khila",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأُدْخِلَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَنَا",
        "answer": "you invite us",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūnanā",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنَّا كَفَرْنَا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ وَإِنَّا لَفِي شَكٍّ مِمَّا تَدْعُونَنَا إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُوكُمْ",
        "answer": "He invites you",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūkum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعَوْتُكُمْ",
        "answer": "I invited you",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿawtukum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِيَ عَلَيْكُمْ مِنْ سُلْطَانٍ إِلَّا أَنْ دَعَوْتُكُمْ فَاسْتَجَبْتُمْ لِي",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّعَاءِ",
        "answer": "(of) the prayer",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "l-duʿāi",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي وَهَبَ لِي عَلَى الْكِبَرِ إِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ إِنَّ رَبِّي لَسَمِيعُ الدُّعَاءِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُعَاءِ",
        "answer": "my prayer",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "duʿāi",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " رَبِّ اجْعَلْنِي مُقِيمَ الصَّلَاةِ وَمِنْ ذُرِّيَّتِي رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَاءِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعْوَتَكَ",
        "answer": "Your call",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿwataka",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخِّرْنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ الرُّسُلَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعْوَة",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "daʿwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا عَلَى الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يُثَبِّتُ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا بِالْقَوْلِ الثَّابِتِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَارَ",
        "answer": "(to the) house",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dāra",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَحَلُّوا قَوْمَهُمْ دَارَ الْبَوَارِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُذَبِّحُونَ",
        "answer": "and were slaughtering",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 502,
        "tlit": "wayudhabbiḥūna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَاءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ذ ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُذَبِّحُ",
        "waznEnglish": "to slaughter",
        "waznTlit": "yudhabbiḥu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّتِي",
        "answer": "my offsprings",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatī",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنِّي أَسْكَنْتُ مِنْ ذُرِّيَّتِي بِوَادٍ غَيْرِ ذِي زَرْعٍ عِنْدَ بَيْتِكَ الْمُحَرَّمِ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّتِي",
        "answer": "my offsprings",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatī",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رَبِّ اجْعَلْنِي مُقِيمَ الصَّلَاةِ وَمِنْ ذُرِّيَّتِي رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَاءِ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اذْكُرُوا",
        "answer": "Remember",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "udh'kurū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنْجَاكُمْ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذَكِّرْهُمْ",
        "answer": "And remind them",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhakkir'hum",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ وَذَكِّرْهُمْ بِأَيَّامِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُكِّرَ",
        "waznEnglish": "to remind",
        "waznTlit": "dhukkira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَذَكَّرُونَ",
        "answer": "remember",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yatadhakkarūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَذَّكَّرَ",
        "answer": "and that may take heed",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "waliyadhakkara",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمُوا أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُنُوبِكُمْ",
        "answer": "your sins",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhunūbikum",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُذْهِبْكُمْ",
        "answer": "He can remove you",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "yudh'hib'kum",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذْهَبَ",
        "waznEnglish": "to remove, to take away",
        "waznTlit": "adhhaba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُءُوسِهِمْ",
        "answer": "their heads",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 521,
        "tlit": "ruūsihim",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مُهْطِعِينَ مُقْنِعِي رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ",
        "rootWord": "ر أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر أ س",
        "waznEnglish": "your heads",
        "waznTlit": "rā hamza sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you seen",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ بَدَّلُوا نِعْمَتَ اللَّهِ كُفْرًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَرَى",
        "answer": "And you will see",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ مُقَرَّنِينَ فِي الْأَصْفَادِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَحْيُونَ نِسَاءَكُمْ وَفِي ذَٰلِكُمْ بَلَاءٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِنْ شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّهِمْ",
        "answer": "in their Lord",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ أَعْمَالُهُمْ كَرَمَادٍ اشْتَدَّتْ بِهِ الرِّيحُ فِي يَوْمٍ عَاصِفٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَامٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهَا",
        "answer": "of its Lord",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " تُؤْتِي أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍ بِإِذْنِ رَبِّهَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ رَبِّ اجْعَلْ هَٰذَا الْبَلَدَ آمِنًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ فَمَنْ تَبِعَنِي فَإِنَّهُ مِنِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنِّي أَسْكَنْتُ مِنْ ذُرِّيَّتِي بِوَادٍ غَيْرِ ذِي زَرْعٍ عِنْدَ بَيْتِكَ الْمُحَرَّمِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لِيُقِيمُوا الصَّلَاةَ فَاجْعَلْ أَفْئِدَةً مِنَ النَّاسِ تَهْوِي إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِي وَمَا نُعْلِنُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي لَسَمِيعُ الدُّعَاءِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبِّ اجْعَلْنِي مُقِيمَ الصَّلَاةِ وَمِنْ ذُرِّيَّتِي رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَاءِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " رَبِّ اجْعَلْنِي مُقِيمَ الصَّلَاةِ وَمِنْ ذُرِّيَّتِي رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَاءِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ الْحِسَابُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخِّرْنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ الرُّسُلَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَمَنْ تَبِعَنِي فَإِنَّهُ مِنِّي وَمَنْ عَصَانِي فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرَدُّوا",
        "answer": "but they returned",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "faraddū",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَرَدُّوا أَيْدِيَهُمْ فِي أَفْوَاهِهِمْ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْتَدُّ",
        "answer": "returning",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "yartaddu",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مُهْطِعِينَ مُقْنِعِي رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "ir'tadda",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاهُمْ",
        "answer": "We have provided them",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnāhum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ لِعِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا يُقِيمُوا الصَّلَاةَ وَيُنْفِقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَارْزُقْهُمْ",
        "answer": "and provide them",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "wa-ur'zuq'hum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَارْزُقْهُمْ مِنَ الثَّمَرَاتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "(as) a provision",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجَ بِهِ مِنَ الثَّمَرَاتِ رِزْقًا لَكُمْ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُرْسِلْتُمْ",
        "answer": "you have been sent",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'sil'tum",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنَّا كَفَرْنَا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولٍ",
        "answer": "Messenger",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlin",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُهُمْ",
        "answer": "their Messengers",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusuluhum",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَرَدُّوا أَيْدِيَهُمْ فِي أَفْوَاهِهِمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُهُمْ",
        "answer": "their Messengers",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusuluhum",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِي اللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُهُمْ",
        "answer": "their Messengers",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusuluhum",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِنْ نَحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِرُسُلِهِمْ",
        "answer": "to their Messengers",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "lirusulihim",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُمْ مِنْ أَرْضِنَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرُّسُلَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rusula",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخِّرْنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ الرُّسُلَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلَهُ",
        "answer": "(to) His Messengers",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulahu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَا تَحْسَبَنَّ اللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِ رُسُلَهُ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ ذُو انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرَمَادٍ",
        "answer": "(are) like ashes",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 589,
        "tlit": "karamādin",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَعْمَالُهُمْ كَرَمَادٍ اشْتَدَّتْ بِهِ الرِّيحُ فِي يَوْمٍ عَاصِفٍ",
        "rootWord": "ر م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م د",
        "waznEnglish": "(are) like ashes",
        "waznTlit": "rā mīm dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّيحُ",
        "answer": "the wind",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-rīḥu",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَعْمَالُهُمْ كَرَمَادٍ اشْتَدَّتْ بِهِ الرِّيحُ فِي يَوْمٍ عَاصِفٍ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرِيدُونَ",
        "answer": "you wish",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "turīdūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ أَنْ تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُرِيبٍ",
        "answer": "suspicious",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "murībin",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " وَإِنَّا لَفِي شَكٍّ مِمَّا تَدْعُونَنَا إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرِيب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "murīb",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَرْعٍ",
        "answer": "cultivation",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 617,
        "tlit": "zarʿin",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنِّي أَسْكَنْتُ مِنْ ذُرِّيَّتِي بِوَادٍ غَيْرِ ذِي زَرْعٍ",
        "rootWord": "ز ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَرْع",
        "waznEnglish": "You will sow",
        "waznTlit": "zarʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَزُولَ",
        "answer": "that should be moved",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 641,
        "tlit": "litazūla",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ الْجِبَالُ",
        "rootWord": "ز و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَالَ",
        "waznEnglish": "to cease",
        "waznTlit": "zāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَوَالٍ",
        "answer": "end",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 641,
        "tlit": "zawālin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ تَكُونُوا أَقْسَمْتُمْ مِنْ قَبْلُ مَا لَكُمْ مِنْ زَوَالٍ",
        "rootWord": "ز و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوَال",
        "waznEnglish": "that should be moved",
        "waznTlit": "zawāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَزِيدَنَّكُمْ",
        "answer": "surely I will increase you",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "la-azīdannakum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِنْ شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَأَلْتُمُوهُ",
        "answer": "you asked of Him",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-altumūhu",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَآتَاكُمْ مِنْ كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) Path",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُولَٰئِكَ فِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبُلَنَا",
        "answer": "to our ways",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "subulanā",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا لَنَا أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى اللَّهِ وَقَدْ هَدَانَا سُبُلَنَا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِهِ",
        "answer": "His Path",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlihi",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ أَنْدَادًا لِيُضِلُّوا عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَخَّرَ",
        "answer": "and subjected",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "wasakhara",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الْفُلْكَ لِتَجْرِيَ فِي الْبَحْرِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَخَّرَ",
        "answer": "and subjected",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "wasakhara",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الْأَنْهَارَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَخَّرَ",
        "answer": "And He subjected",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "wasakhara",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ دَائِبَيْنِ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَخَّرَ",
        "answer": "and subjected",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "wasakhara",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَرَابِيلُهُمْ",
        "answer": "Their garments",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 676,
        "tlit": "sarābīluhum",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " سَرَابِيلُهُمْ مِنْ قَطِرَانٍ وَتَغْشَىٰ وُجُوهَهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "س ر ب ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "س ر ب ل",
        "waznEnglish": "Their garments",
        "waznTlit": "sīn rā bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِرًّا",
        "answer": "secretly",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "sirran",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ لِعِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا يُقِيمُوا الصَّلَاةَ وَيُنْفِقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِرّ",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "sirr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَرِيعُ",
        "answer": "(is) Swift",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "sarīʿu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرِيع",
        "waznEnglish": "and they hasten",
        "waznTlit": "sarīʿ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُسْقَىٰ",
        "answer": "and he will be made to drink",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "wayus'qā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مِنْ وَرَائِهِ جَهَنَّمُ وَيُسْقَىٰ مِنْ مَاءٍ صَدِيدٍ",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to water, to give drink",
        "waznTlit": "saqā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَكَنْتُمْ",
        "answer": "And you dwelt",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "wasakantum",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَسَكَنْتُمْ فِي مَسَاكِنِ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ",
        "answer": "And surely We will make you dwell",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "walanus'kinannakumu",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلَنُسْكِنَنَّكُمُ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْكَن",
        "waznEnglish": "to make dwell, to settle, to lodge",
        "waznTlit": "askan",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْكَنْتُ",
        "answer": "[I] have settled",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "askantu",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنِّي أَسْكَنْتُ مِنْ ذُرِّيَّتِي بِوَادٍ غَيْرِ ذِي زَرْعٍ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْكَن",
        "waznEnglish": "to make dwell, to settle, to lodge",
        "waznTlit": "askan",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَاكِنِ",
        "answer": "the dwellings",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "masākini",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَسَكَنْتُمْ فِي مَسَاكِنِ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْكَن",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "maskan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسُلْطَانٍ",
        "answer": "an authority",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "bisul'ṭānin",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ أَنْ تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا فَأْتُونَا بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسُلْطَانٍ",
        "answer": "an authority",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "bisul'ṭānin",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَنَا أَنْ نَأْتِيَكُمْ بِسُلْطَانٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُلْطَانٍ",
        "answer": "authority",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānin",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِيَ عَلَيْكُمْ مِنْ سُلْطَانٍ إِلَّا أَنْ دَعَوْتُكُمْ فَاسْتَجَبْتُمْ لِي",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "(will be) peace",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ تَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَامٌ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَسَمِيعُ",
        "answer": "(is) All-Hearer",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "lasamīʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي وَهَبَ لِي عَلَى الْكِبَرِ إِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ إِنَّ رَبِّي لَسَمِيعُ الدُّعَاءِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اللَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَفِي اللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجَ بِهِ مِنَ الثَّمَرَاتِ رِزْقًا لَكُمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالسَّمَاوَاتُ",
        "answer": "and the heavens",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "wal-samāwātu",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُبَدَّلُ الْأَرْضُ غَيْرَ الْأَرْضِ وَالسَّمَاوَاتُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءَ",
        "answer": "(with) evil",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِذْ أَنْجَاكُمْ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسِيغُهُ",
        "answer": "(to) swallowing it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 743,
        "tlit": "yusīghuhu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَتَجَرَّعُهُ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُ وَيَأْتِيهِ الْمَوْتُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ",
        "rootWord": "س و غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسِيغُ",
        "waznEnglish": "to swallow",
        "waznTlit": "yusīghu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسُومُونَكُمْ",
        "answer": "they were afflicting you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 746,
        "tlit": "yasūmūnakum",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَاءَكُمْ",
        "rootWord": "س و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسُومُ",
        "waznEnglish": "to afflict",
        "waznTlit": "yasūmu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَاءٌ",
        "answer": "(It is) same",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāon",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْنَا أَجَزِعْنَا أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَشَجَرَةٍ",
        "answer": "(is) like a tree",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "kashajaratin",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَشَجَرَةٍ",
        "answer": "(is) like a tree",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "kashajaratin",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ اجْتُثَّتْ مِنْ فَوْقِ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشْخَصُ",
        "answer": "will stare",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 761,
        "tlit": "tashkhaṣu",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ش خ ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَشْخَصُ",
        "waznEnglish": "to stare",
        "waznTlit": "tashkhaṣu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اشْتَدَّتْ",
        "answer": "blows furiously",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ish'taddat",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَعْمَالُهُمْ كَرَمَادٍ اشْتَدَّتْ بِهِ الرِّيحُ فِي يَوْمٍ عَاصِفٍ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَدَّتْ",
        "waznEnglish": "to blow furiously",
        "waznTlit": "ish'taddat",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدٍ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdin",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَوَيْلٌ لِلْكَافِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَشَدِيدٌ",
        "answer": "(is) surely severe",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "lashadīdun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَئِنْ شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ وَلَئِنْ كَفَرْتُمْ إِنَّ عَذَابِي لَشَدِيدٌ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكْتُمُونِ",
        "answer": "your association of me (with Allah)",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashraktumūni",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " إِنِّي كَفَرْتُ بِمَا أَشْرَكْتُمُونِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الشَّيْطَانُ لَمَّا قُضِيَ الْأَمْرُ إِنَّ اللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَكَرْتُمْ",
        "answer": "you are thankful",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shakartum",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكُمْ لَئِنْ شَكَرْتُمْ لَأَزِيدَنَّكُمْ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْكُرُونَ",
        "answer": "be grateful",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "yashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَارْزُقْهُمْ مِنَ الثَّمَرَاتِ لَعَلَّهُمْ يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَكُورٍ",
        "answer": "and thankful",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shakūrin",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكُور",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shakūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَكٍّ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkin",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَإِنَّا لَفِي شَكٍّ مِمَّا تَدْعُونَنَا إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَكٌّ",
        "answer": "any doubt",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkun",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِي اللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّمْسَ",
        "answer": "the sun",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsa",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ دَائِبَيْنِ وَسَخَّرَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ فَيُضِلُّ اللَّهُ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَأْ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yasha",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَيُضِلُّ اللَّهُ الظَّالِمِينَ وَيَفْعَلُ اللَّهُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا عَلَىٰ شَيْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ الضَّلَالُ الْبَعِيدُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَهَلْ أَنْتُمْ مُغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا يَخْفَىٰ عَلَى اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَنَصْبِرَنَّ",
        "answer": "And surely we will bear with patience",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "walanaṣbiranna",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَا آذَيْتُمُونَا وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَبَرْنَا",
        "answer": "we are patient",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabarnā",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْنَا أَجَزِعْنَا أَمْ صَبَرْنَا مَا لَنَا مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَبَّارٍ",
        "answer": "patient",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabbārin",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَذَكِّرْهُمْ بِأَيَّامِ اللَّهِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَّار",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabbār",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَصُدُّونَ",
        "answer": "and hinder",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "wayaṣuddūna",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَسْتَحِبُّونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا عَلَى الْآخِرَةِ وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصُدُّونَا",
        "answer": "hinder us",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "taṣuddūnā",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ أَنْ تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدِيدٍ",
        "answer": "purulent",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "ṣadīdin",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مِنْ وَرَائِهِ جَهَنَّمُ وَيُسْقَىٰ مِنْ مَاءٍ صَدِيدٍ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدِيد",
        "waznEnglish": "(do) you hinder",
        "waznTlit": "ṣadīd",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمُصْرِخِكُمْ",
        "answer": "(be) your helper",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 833,
        "tlit": "bimuṣ'rikhikum",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " فَلَا تَلُومُونِي وَلُومُوا أَنْفُسَكُمْ مَا أَنَا بِمُصْرِخِكُمْ",
        "rootWord": "ص ر خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصْرِخ",
        "waznEnglish": "will cry",
        "waznTlit": "muṣ'rikh",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمُصْرِخِيَّ",
        "answer": "(be) my helper",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 833,
        "tlit": "bimuṣ'rikhiyya",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتُمْ بِمُصْرِخِيَّ",
        "rootWord": "ص ر خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصْرِخ",
        "waznEnglish": "will cry",
        "waznTlit": "muṣ'rikh",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطِ",
        "answer": "the Path",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭi",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَاطِ الْعَزِيزِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَصْفَادِ",
        "answer": "the chains",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 846,
        "tlit": "l-aṣfādi",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ مُقَرَّنِينَ فِي الْأَصْفَادِ",
        "rootWord": "ص ف د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ف د",
        "waznEnglish": "the chains",
        "waznTlit": "ṣād fā dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأُدْخِلَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayers",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ لِعِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا يُقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayers",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لِيُقِيمُوا الصَّلَاةَ فَاجْعَلْ أَفْئِدَةً مِنَ النَّاسِ تَهْوِي إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةِ",
        "answer": "(of) the prayer",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalati",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رَبِّ اجْعَلْنِي مُقِيمَ الصَّلَاةِ وَمِنْ ذُرِّيَّتِي",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصْلَوْنَهَا",
        "answer": "(in) it they will burn",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "yaṣlawnahā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " جَهَنَّمَ يَصْلَوْنَهَا وَبِئْسَ الْقَرَارُ",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصْلَى",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "yaṣlā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَصْنَامَ",
        "answer": "the idols",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 864,
        "tlit": "l-aṣnāma",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " رَبِّ اجْعَلْ هَٰذَا الْبَلَدَ آمِنًا وَاجْنُبْنِي وَبَنِيَّ أَنْ نَعْبُدَ الْأَصْنَامَ",
        "rootWord": "ص ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ن م",
        "waznEnglish": "idols",
        "waznTlit": "ṣād nūn mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَصِيرَكُمْ",
        "answer": "your destination",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "maṣīrakum",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ تَمَتَّعُوا فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَرَبَ",
        "answer": "Allah sets forth",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍaraba",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَضْرِبُ",
        "answer": "And Allah sets forth",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "wayaḍribu",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَضَرَبْنَا",
        "answer": "and We put forth",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "waḍarabnā",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ الْأَمْثَالَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الضُّعَفَاءُ",
        "answer": "the weak",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "l-ḍuʿafāu",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَقَالَ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَعِيف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍaʿīf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيُضِلُّ",
        "answer": "Then Allah lets go astray",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "fayuḍillu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَيُضِلُّ اللَّهُ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُضِلُّ",
        "answer": "And Allah lets go astray",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "wayuḍillu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيُضِلُّ اللَّهُ الظَّالِمِينَ وَيَفْعَلُ اللَّهُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُضِلُّوا",
        "answer": "so that they mislead",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "liyuḍillū",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ أَنْدَادًا لِيُضِلُّوا عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضْلَلْنَ",
        "answer": "have led astray",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "aḍlalna",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "(are) far astray",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُولَٰئِكَ فِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الضَّلَالُ",
        "answer": "(is) the straying",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "l-ḍalālu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " لَا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا عَلَىٰ شَيْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ الضَّلَالُ الْبَعِيدُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَرْفُهُمْ",
        "answer": "their gaze",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 908,
        "tlit": "ṭarfuhum",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مُهْطِعِينَ مُقْنِعِي رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ",
        "rootWord": "ط ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرْف",
        "waznEnglish": "their gaze",
        "waznTlit": "ṭarf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَيِّبَةً",
        "answer": "good",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibatan",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَة",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibat",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَيِّبَةٍ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibatin",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَة",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibat",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "did wrong",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَيَقُولُ الَّذِينَ ظَلَمُوا رَبَّنَا أَخِّرْنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "wronged",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَسَكَنْتُمْ فِي مَسَاكِنِ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظُّلُمَاتِ",
        "answer": "the darkness[es]",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓulumāti",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظُّلُمَاتِ",
        "answer": "the darkness[es]",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓulumāti",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَظَلُومٌ",
        "answer": "(is) surely unjust",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "laẓalūmun",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَتَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا إِنَّ الْإِنْسَانَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلُوم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓalūm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " إِنَّ الظَّالِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيُضِلُّ اللَّهُ الظَّالِمِينَ وَيَفْعَلُ اللَّهُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْسَبَنَّ اللَّهَ غَافِلًا عَمَّا يَعْمَلُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُ",
        "answer": "worship",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ أَنْ تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْبُدَ",
        "answer": "we worship",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "naʿbuda",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " رَبِّ اجْعَلْ هَٰذَا الْبَلَدَ آمِنًا وَاجْنُبْنِي وَبَنِيَّ أَنْ نَعْبُدَ الْأَصْنَامَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِعِبَادِيَ",
        "answer": "to My slaves",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "liʿibādiya",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ لِعِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا يُقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعُدُّوا",
        "answer": "you count",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "taʿuddū",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَتَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا إِنَّ الْإِنْسَانَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَّ",
        "waznEnglish": "to count",
        "waznTlit": "ʿadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٍ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābin",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَوَيْلٌ لِلْكَافِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "torment",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِذْ أَنْجَاكُمْ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابِي",
        "answer": "My punishment",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābī",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ كَفَرْتُمْ إِنَّ عَذَابِي لَشَدِيدٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِنْ وَرَائِهِ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابِ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنْتُمْ مُغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " إِنَّ الظَّالِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرِ النَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَيُضِلُّ اللَّهُ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَزِيزٍ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "biʿazīzin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ بِعَزِيزٍ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "(of) the All-Mighty",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ بِإِذْنِ رَبِّهِمْ إِلَىٰ صِرَاطِ الْعَزِيزِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزِيزٌ",
        "answer": "(is) All-Mighty",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَا تَحْسَبَنَّ اللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِ رُسُلَهُ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ ذُو انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاصِفٍ",
        "answer": "stormy",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 994,
        "tlit": "ʿāṣifin",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَعْمَالُهُمْ كَرَمَادٍ اشْتَدَّتْ بِهِ الرِّيحُ فِي يَوْمٍ عَاصِفٍ",
        "rootWord": "ع ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاصِف",
        "waznEnglish": "forcefully",
        "waznTlit": "ʿāṣif",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَصَانِي",
        "answer": "disobeys me",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "ʿaṣānī",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَنْ تَبِعَنِي فَإِنَّهُ مِنِّي وَمَنْ عَصَانِي فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَحْيُونَ نِسَاءَكُمْ وَفِي ذَٰلِكُمْ بَلَاءٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُهُمْ",
        "answer": "knows them",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamuhum",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ مِنْ بَعْدِهِمْ لَا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُ",
        "answer": "You know",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِي وَمَا نُعْلِنُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَعْلَمُوا",
        "answer": "and that they may know",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waliyaʿlamū",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَلَاغٌ لِلنَّاسِ وَلِيُنْذَرُوا بِهِ وَلِيَعْلَمُوا أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُعْلِنُ",
        "answer": "we proclaim",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "nuʿ'linu",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنَّكَ تَعْلَمُ مَا نُخْفِي وَمَا نُعْلِنُ",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَن",
        "waznEnglish": "to declare, to reveal, to proclaim",
        "waznTlit": "aʿlan",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَلَانِيَةً",
        "answer": "and publicly",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "waʿalāniyatan",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ لِعِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا يُقِيمُوا الصَّلَاةَ وَيُنْفِقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَانِيَة",
        "waznEnglish": "they declare",
        "waznTlit": "ʿalāniyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأُدْخِلَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalu",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْسَبَنَّ اللَّهَ غَافِلًا عَمَّا يَعْمَلُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالُهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmāluhum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَعْمَالُهُمْ كَرَمَادٍ اشْتَدَّتْ بِهِ الرِّيحُ فِي يَوْمٍ عَاصِفٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنِّي أَسْكَنْتُ مِنْ ذُرِّيَّتِي بِوَادٍ غَيْرِ ذِي زَرْعٍ عِنْدَ بَيْتِكَ الْمُحَرَّمِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعِنْدَ",
        "answer": "but with",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "waʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَدْ مَكَرُوا مَكْرَهُمْ وَعِنْدَ اللَّهِ مَكْرُهُمْ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَنِيدٍ",
        "answer": "obstinate",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿanīdin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاسْتَفْتَحُوا وَخَابَ كُلُّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَنِيد",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿanīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِوَجًا",
        "answer": "crookedness",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1034,
        "tlit": "ʿiwajan",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا أُولَٰئِكَ فِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ع و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ج",
        "waznEnglish": "(seem) crooked",
        "waznTlit": "ʿayn wāw jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتَعُودُنَّ",
        "answer": "surely you should return",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "lataʿūdunna",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَنُخْرِجَنَّكُمْ مِنْ أَرْضِنَا أَوْ لَتَعُودُنَّ فِي مِلَّتِنَا",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَادٍ",
        "answer": "and Aad",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "waʿādin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَأُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَغْشَىٰ",
        "answer": "and will cover",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "wataghshā",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " سَرَابِيلُهُمْ مِنْ قَطِرَانٍ وَتَغْشَىٰ وُجُوهَهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَشِيَ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ghashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَغْفِرَ",
        "answer": "so that He may forgive",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "liyaghfira",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَدْعُوكُمْ لِيَغْفِرَ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرَكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اغْفِرْ",
        "answer": "Forgive",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "igh'fir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ الْحِسَابُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(are) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَنْ تَبِعَنِي فَإِنَّهُ مِنِّي وَمَنْ عَصَانِي فَإِنَّكَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَافِلًا",
        "answer": "(is) unaware",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghāfilan",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْسَبَنَّ اللَّهَ غَافِلًا عَمَّا يَعْمَلُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَلِيظٌ",
        "answer": "harsh",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1074,
        "tlit": "ghalīẓun",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ وَمِنْ وَرَائِهِ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
        "rootWord": "غ ل ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلِيظ",
        "waznEnglish": "and be stern",
        "waznTlit": "ghalīẓ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَغَنِيٌّ",
        "answer": "certainly (is) Free of need",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "laghaniyyun",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ تَكْفُرُوا أَنْتُمْ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ اللَّهَ لَغَنِيٌّ حَمِيدٌ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُغْنُونَ",
        "answer": "the one who avails",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "mugh'nūna",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَهَلْ أَنْتُمْ مُغْنُونَ عَنَّا مِنْ عَذَابِ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّغْنُون",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "mugh'nūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "(to) other (than)",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُبَدَّلُ الْأَرْضُ غَيْرَ الْأَرْضِ وَالسَّمَاوَاتُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرِ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنِّي أَسْكَنْتُ مِنْ ذُرِّيَّتِي بِوَادٍ غَيْرِ ذِي زَرْعٍ عِنْدَ بَيْتِكَ الْمُحَرَّمِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفْئِدَةً",
        "answer": "hearts",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "afidatan",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ أَفْئِدَةً مِنَ النَّاسِ تَهْوِي إِلَيْهِمْ وَارْزُقْهُمْ مِنَ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَفْئِدَتُهُمْ",
        "answer": "and their hearts",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "wa-afidatuhum",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مُهْطِعِينَ مُقْنِعِي رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ وَأَفْئِدَتُهُمْ هَوَاءٌ",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْتَفْتَحُوا",
        "answer": "And they sought victory",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "wa-is'taftaḥū",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاسْتَفْتَحُوا وَخَابَ كُلُّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَفْتَحُ",
        "waznEnglish": "to seek victory",
        "waznTlit": "is'taftaḥu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَفَرْعُهَا",
        "answer": "and its branches",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1122,
        "tlit": "wafarʿuhā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ أَصْلُهَا ثَابِتٌ وَفَرْعُهَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ف ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ر ع",
        "waznEnglish": "and its branches",
        "waznTlit": "fā rā ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاطِرِ",
        "answer": "(the) Creator",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "fāṭiri",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِي اللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاطِر",
        "waznEnglish": "created",
        "waznTlit": "fāṭir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَفْعَلُ",
        "answer": "And Allah does",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "wayafʿalu",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيُضِلُّ اللَّهُ الظَّالِمِينَ وَيَفْعَلُ اللَّهُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلْنَا",
        "answer": "We dealt",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿalnā",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ الْأَمْثَالَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفُلْكَ",
        "answer": "the ships",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ka",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الْفُلْكَ لِتَجْرِيَ فِي الْبَحْرِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقِ",
        "answer": "the surface",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqi",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ اجْتُثَّتْ مِنْ فَوْقِ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفْوَاهِهِمْ",
        "answer": "their mouths",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1166,
        "tlit": "afwāhihim",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَرَدُّوا أَيْدِيَهُمْ فِي أَفْوَاهِهِمْ",
        "rootWord": "ف و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْوَٰه",
        "waznEnglish": "their mouths",
        "waznTlit": "afwāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَقَبَّلْ",
        "answer": "and accept",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "wataqabbal",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " رَبِّ اجْعَلْنِي مُقِيمَ الصَّلَاةِ وَمِنْ ذُرِّيَّتِي رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَاءِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَبَّلَ",
        "waznEnglish": "to accept",
        "waznTlit": "taqabbala",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكُمْ",
        "answer": "(were) before you",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablikum",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَأُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " إِنِّي كَفَرْتُ بِمَا أَشْرَكْتُمُونِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَالٌ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ تَكُونُوا أَقْسَمْتُمْ مِنْ قَبْلُ مَا لَكُمْ مِنْ زَوَالٍ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقْدِرُونَ",
        "answer": "control (they have)",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "yaqdirūna",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا عَلَىٰ شَيْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ الضَّلَالُ الْبَعِيدُ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرِيبٍ",
        "answer": "short",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarībin",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخِّرْنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ نُجِبْ دَعْوَتَكَ وَنَتَّبِعِ الرُّسُلَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرَارٍ",
        "answer": "stability",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "qarārin",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ اجْتُثَّتْ مِنْ فَوْقِ الْأَرْضِ مَا لَهَا مِنْ قَرَارٍ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَار",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qarār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَرَارُ",
        "answer": "place to settle",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "l-qarāru",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " جَهَنَّمَ يَصْلَوْنَهَا وَبِئْسَ الْقَرَارُ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَار",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qarār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُقَرَّنِينَ",
        "answer": "bound together",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "muqarranīna",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ مُقَرَّنِينَ فِي الْأَصْفَادِ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقَرَّنِين",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "muqarranīn",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقْسَمْتُمْ",
        "answer": "sworn",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "aqsamtum",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ تَكُونُوا أَقْسَمْتُمْ مِنْ قَبْلُ مَا لَكُمْ مِنْ زَوَالٍ",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْسَمُ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "aqsamu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُضِيَ",
        "answer": "has been decided",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "quḍiya",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الشَّيْطَانُ لَمَّا قُضِيَ الْأَمْرُ إِنَّ اللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَطِرَانٍ",
        "answer": "tar",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1213,
        "tlit": "qaṭirānin",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " سَرَابِيلُهُمْ مِنْ قَطِرَانٍ وَتَغْشَىٰ وُجُوهَهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ق ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَطِرَان",
        "waznEnglish": "all its sides",
        "waznTlit": "qaṭirān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ دَائِبَيْنِ وَسَخَّرَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُقْنِعِي",
        "answer": "raised up",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1237,
        "tlit": "muq'niʿī",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مُهْطِعِينَ مُقْنِعِي رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ",
        "rootWord": "ق ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقْنِعِى",
        "waznEnglish": "raised up",
        "waznTlit": "muq'niʿī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَهَّارِ",
        "answer": "the Irresistible",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1240,
        "tlit": "l-qahāri",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَبَرَزُوا لِلَّهِ الْوَاحِدِ الْقَهَّارِ",
        "rootWord": "ق ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَهَّار",
        "waznEnglish": "oppress",
        "waznTlit": "qahhār",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "722",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "723",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ إِنْ تَكْفُرُوا أَنْتُمْ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ اللَّهَ لَغَنِيٌّ حَمِيدٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "and they said",
        "pcklId": "724",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَرَدُّوا أَيْدِيَهُمْ فِي أَفْوَاهِهِمْ وَقَالُوا إِنَّا كَفَرْنَا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "725",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رُسُلُهُمْ أَفِي اللَّهِ شَكٌّ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "726",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "727",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِنْ نَحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "728",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُمْ مِنْ أَرْضِنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "then will say",
        "pcklId": "729",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَقَالَ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "730",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَوْ هَدَانَا اللَّهُ لَهَدَيْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And will say",
        "pcklId": "731",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الشَّيْطَانُ لَمَّا قُضِيَ الْأَمْرُ إِنَّ اللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "732",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ تَمَتَّعُوا فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "733",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ لِعِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا يُقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "734",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ رَبِّ اجْعَلْ هَٰذَا الْبَلَدَ آمِنًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَقُولُ",
        "answer": "then will say",
        "pcklId": "735",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fayaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَيَقُولُ الَّذِينَ ظَلَمُوا رَبَّنَا أَخِّرْنَا إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْقَوْلِ",
        "answer": "with the firm word",
        "pcklId": "1655",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "bil-qawli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يُثَبِّتُ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا بِالْقَوْلِ الثَّابِتِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُومُ",
        "answer": "will (be) established",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yaqūmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ الْحِسَابُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقِيمُوا",
        "answer": "(to) establish",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yuqīmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ لِعِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا يُقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُقِيمُوا",
        "answer": "That they may establish",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liyuqīmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنِّي أَسْكَنْتُ مِنْ ذُرِّيَّتِي بِوَادٍ غَيْرِ ذِي زَرْعٍ عِنْدَ بَيْتِكَ الْمُحَرَّمِ رَبَّنَا لِيُقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "(of) his people",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمَكَ",
        "answer": "your people",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmaka",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ وَذَكِّرْهُمْ بِأَيَّامِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمِهِ",
        "answer": "to his people",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَأُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمَهُمْ",
        "answer": "their people",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmahum",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَحَلُّوا قَوْمَهُمْ دَارَ الْبَوَارِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَقَامِي",
        "answer": "standing before Me",
        "pcklId": "573",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "maqāmī",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِمَنْ خَافَ مَقَامِي وَخَافَ وَعِيدِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَقَام",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "maqām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُقِيمَ",
        "answer": "an establisher",
        "pcklId": "613",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "muqīma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " رَبِّ اجْعَلْنِي مُقِيمَ الصَّلَاةِ وَمِنْ ذُرِّيَّتِي",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "muqīm",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "were arrogant",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "is'takbarū",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَقَالَ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِبَرِ",
        "answer": "the old age",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kibari",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي وَهَبَ لِي عَلَى الْكِبَرِ إِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kibar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٌ",
        "answer": "A Book",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābun",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الر كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "many",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "they have earned",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَا يَقْدِرُونَ مِمَّا كَسَبُوا عَلَىٰ شَيْءٍ ذَٰلِكَ هُوَ الضَّلَالُ الْبَعِيدُ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَسَبَتْ",
        "answer": "it earned",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabat",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرْتُمْ",
        "answer": "you are ungrateful",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafartum",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ كَفَرْتُمْ إِنَّ عَذَابِي لَشَدِيدٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُوا",
        "answer": "you disbelieve",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ إِنْ تَكْفُرُوا أَنْتُمْ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا فَإِنَّ اللَّهَ لَغَنِيٌّ حَمِيدٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرْنَا",
        "answer": "[we] disbelieve",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarnā",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنَّا كَفَرْنَا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِرُسُلِهِمْ لَنُخْرِجَنَّكُمْ مِنْ أَرْضِنَا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ أَعْمَالُهُمْ كَرَمَادٍ اشْتَدَّتْ بِهِ الرِّيحُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرْتُ",
        "answer": "deny",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafartu",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " إِنِّي كَفَرْتُ بِمَا أَشْرَكْتُمُونِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَّارٌ",
        "answer": "(and) ungrateful",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kaffārun",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَتَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا إِنَّ الْإِنْسَانَ لَظَلُومٌ كَفَّارٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّار",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kaffār",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُفْرًا",
        "answer": "(for) disbelief",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kuf'ran",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ بَدَّلُوا نِعْمَتَ اللَّهِ كُفْرًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "to the disbelievers",
        "pcklId": "449",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَوَيْلٌ لِلْكَافِرِينَ مِنْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "for everyone",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاسْتَفْتَحُوا وَخَابَ كُلُّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَيَأْتِيهِ الْمَوْتُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " تُؤْتِي أُكُلَهَا كُلَّ حِينٍ بِإِذْنِ رَبِّهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَآتَاكُمْ مِنْ كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَلِمَةً",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatan",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَلِمَةٍ",
        "answer": "(of) a word",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatin",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ اجْتُثَّتْ مِنْ فَوْقِ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكَادُ",
        "answer": "he will be near",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "yakādu",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَتَجَرَّعُهُ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُ وَيَأْتِيهِ الْمَوْتُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "used to",
        "pcklId": "584",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " تُرِيدُونَ أَنْ تَصُدُّونَا عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "585",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَنَا أَنْ نَأْتِيَكُمْ بِسُلْطَانٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "586",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَقَالَ الضُّعَفَاءُ لِلَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "I had",
        "pcklId": "587",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِيَ عَلَيْكُمْ مِنْ سُلْطَانٍ إِلَّا أَنْ دَعَوْتُكُمْ فَاسْتَجَبْتُمْ لِي",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "you",
        "pcklId": "588",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ تَكُونُوا أَقْسَمْتُمْ مِنْ قَبْلُ مَا لَكُمْ مِنْ زَوَالٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "589",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ الْجِبَالُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَانٍ",
        "answer": "side",
        "pcklId": "1366",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānin",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَأْتِيهِ الْمَوْتُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ الْأَمْثَالَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَلْبَابِ",
        "answer": "(of) understanding",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1312,
        "tlit": "l-albābi",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمُوا أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ وَلِيَذَّكَّرَ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ل ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ب",
        "waznEnglish": "(of) understanding",
        "waznTlit": "lām bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِلِسَانِ",
        "answer": "with the language",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "bilisāni",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ رَسُولٍ إِلَّا بِلِسَانِ قَوْمِهِ لِيُبَيِّنَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَلُومُونِي",
        "answer": "blame me",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1359,
        "tlit": "talūmūnī",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَلَا تَلُومُونِي وَلُومُوا أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "ل و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لُمْ",
        "waznEnglish": "to blame",
        "waznTlit": "lum",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلُومُوا",
        "answer": "but blame",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1359,
        "tlit": "walūmū",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَلَا تَلُومُونِي وَلُومُوا أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "ل و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لُمْ",
        "waznEnglish": "to blame",
        "waznTlit": "lum",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ دَائِبَيْنِ وَسَخَّرَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمَتَّعُوا",
        "answer": "Enjoy",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "tamattaʿū",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ تَمَتَّعُوا فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَتَّعَ",
        "waznEnglish": "to enjoy",
        "waznTlit": "tamattaʿa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "(The) example",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ أَعْمَالُهُمْ كَرَمَادٍ اشْتَدَّتْ بِهِ الرِّيحُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "the example",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ كَيْفَ ضَرَبَ اللَّهُ مَثَلًا كَلِمَةً طَيِّبَةً كَشَجَرَةٍ طَيِّبَةٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْثَالَ",
        "answer": "the examples",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-amthāla",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَثَلُ",
        "answer": "And (the) example",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "wamathalu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَمَثَلُ كَلِمَةٍ خَبِيثَةٍ كَشَجَرَةٍ خَبِيثَةٍ اجْتُثَّتْ مِنْ فَوْقِ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْثَالَ",
        "answer": "the examples",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-amthāla",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَتَبَيَّنَ لَكُمْ كَيْفَ فَعَلْنَا بِهِمْ وَضَرَبْنَا لَكُمُ الْأَمْثَالَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلُنَا",
        "answer": "like us",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lunā",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلُكُمْ",
        "answer": "like you",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lukum",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَتْ لَهُمْ رُسُلُهُمْ إِنْ نَحْنُ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَرُوا",
        "answer": "they planned",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makarū",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَدْ مَكَرُوا مَكْرَهُمْ وَعِنْدَ اللَّهِ مَكْرُهُمْ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكْرَهُمْ",
        "answer": "their plan",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makrahum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَدْ مَكَرُوا مَكْرَهُمْ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكْرُهُمْ",
        "answer": "(was) their plan",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makruhum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَعِنْدَ اللَّهِ مَكْرُهُمْ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكْرُهُمْ",
        "answer": "their plan",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makruhum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مَكْرُهُمْ لِتَزُولَ مِنْهُ الْجِبَالُ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِلَّتِنَا",
        "answer": "our religion",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1416,
        "tlit": "millatinā",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَنُخْرِجَنَّكُمْ مِنْ أَرْضِنَا أَوْ لَتَعُودُنَّ فِي مِلَّتِنَا",
        "rootWord": "م ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِلَّة",
        "waznEnglish": "and let dictate",
        "waznTlit": "millat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمُنُّ",
        "answer": "bestows His Grace",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "yamunnu",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يَمُنُّ عَلَىٰ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتُ",
        "answer": "the death",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtu",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَتَجَرَّعُهُ وَلَا يَكَادُ يُسِيغُهُ وَيَأْتِيهِ الْمَوْتُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمَيِّتٍ",
        "answer": "will die",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "bimayyitin",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَأْتِيهِ الْمَوْتُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ وَمَا هُوَ بِمَيِّتٍ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءٍ",
        "answer": "water",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مِنْ وَرَائِهِ جَهَنَّمُ وَيُسْقَىٰ مِنْ مَاءٍ صَدِيدٍ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجَ بِهِ مِنَ الثَّمَرَاتِ رِزْقًا لَكُمْ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَأُ",
        "answer": "(the) news",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "naba-u",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَبَأُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْجَاكُمْ",
        "answer": "He saved you",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "anjākum",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ أَنْجَاكُمْ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْدَادًا",
        "answer": "equals",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1453,
        "tlit": "andādan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ أَنْدَادًا لِيُضِلُّوا عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "ن د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن د د",
        "waznEnglish": "rivals",
        "waznTlit": "nūn dāl dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْذِرِ",
        "answer": "And warn",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wa-andhiri",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرِ النَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيُنْذَرُوا",
        "answer": "that they may be warned",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "waliyundharū",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَلَاغٌ لِلنَّاسِ وَلِيُنْذَرُوا بِهِ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهُ",
        "answer": "which We have revealed",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الر كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلَ",
        "answer": "and sent down",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجَ بِهِ مِنَ الثَّمَرَاتِ رِزْقًا لَكُمْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِسَاءَكُمْ",
        "answer": "your women",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāakum",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ وَيُذَبِّحُونَ أَبْنَاءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِعْمَةَ",
        "answer": "(the) Favor of Allah",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'mata",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ اذْكُرُوا نِعْمَةَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِعْمَتَ",
        "answer": "(the) Favor",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'mata",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ بَدَّلُوا نِعْمَتَ اللَّهِ كُفْرًا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِعْمَتَ",
        "answer": "(the) Favor of Allah",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'mata",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَآتَاكُمْ مِنْ كُلِّ مَا سَأَلْتُمُوهُ وَإِنْ تَعُدُّوا نِعْمَتَ اللَّهِ لَا تُحْصُوهَا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusakum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَلَا تَلُومُونِي وَلُومُوا أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَسَكَنْتُمْ فِي مَسَاكِنِ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ اللَّهُ كُلَّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ إِنَّ اللَّهَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُنْفِقُوا",
        "answer": "and (to) spend",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wayunfiqū",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ لِعِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا يُقِيمُوا الصَّلَاةَ وَيُنْفِقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْتِقَامٍ",
        "answer": "Owner (of) Retribution",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1512,
        "tlit": "intiqāmin",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَا تَحْسَبَنَّ اللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِ رُسُلَهُ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ ذُو انْتِقَامٍ",
        "rootWord": "ن ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتِقَام",
        "waznEnglish": "you resent",
        "waznTlit": "intiqām",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارَ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāra",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ دَائِبَيْنِ وَسَخَّرَ لَكُمُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأُدْخِلَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارَ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāra",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمُ الْفُلْكَ لِتَجْرِيَ فِي الْبَحْرِ بِأَمْرِهِ وَسَخَّرَ لَكُمُ الْأَنْهَارَ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ تَمَتَّعُوا فَإِنَّ مَصِيرَكُمْ إِلَى النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " سَرَابِيلُهُمْ مِنْ قَطِرَانٍ وَتَغْشَىٰ وُجُوهَهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النُّورِ",
        "answer": "the light",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nūri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " الر كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النُّورِ",
        "answer": "the light",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nūri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الر كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ لِتُخْرِجَ النَّاسَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for mankind",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رَبِّ إِنَّهُنَّ أَضْلَلْنَ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the men",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ أَفْئِدَةً مِنَ النَّاسِ تَهْوِي إِلَيْهِمْ وَارْزُقْهُمْ مِنَ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرِ النَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the mankind",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَلَاغٌ لِلنَّاسِ وَلِيُنْذَرُوا بِهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَهْدِي",
        "answer": "and guides",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wayahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَيُضِلُّ اللَّهُ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَانَا",
        "answer": "He has guided us",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadānā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا لَنَا أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى اللَّهِ وَقَدْ هَدَانَا سُبُلَنَا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَانَا",
        "answer": "Allah had guided us",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadānā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَوْ هَدَانَا اللَّهُ لَهَدَيْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَهَدَيْنَاكُمْ",
        "answer": "surely we would have guided you",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "lahadaynākum",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَوْ هَدَانَا اللَّهُ لَهَدَيْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهْطِعِينَ",
        "answer": "Racing ahead",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1557,
        "tlit": "muh'ṭiʿīna",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " مُهْطِعِينَ مُقْنِعِي رُءُوسِهِمْ لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ",
        "rootWord": "ه ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ط ع",
        "waznEnglish": "Racing ahead",
        "waznTlit": "hā ṭā ʿayn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنُهْلِكَنَّ",
        "answer": "We will surely destroy",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "lanuh'likanna",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَهْوِي",
        "answer": "incline",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "tahwī",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَاجْعَلْ أَفْئِدَةً مِنَ النَّاسِ تَهْوِي إِلَيْهِمْ وَارْزُقْهُمْ مِنَ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَوَىٰ",
        "waznEnglish": "to desire",
        "waznTlit": "hawā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَوَاءٌ",
        "answer": "(are) empty",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "hawāon",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا يَرْتَدُّ إِلَيْهِمْ طَرْفُهُمْ وَأَفْئِدَتُهُمْ هَوَاءٌ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "hawā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهَهُمُ",
        "answer": "their faces",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhahumu",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " سَرَابِيلُهُمْ مِنْ قَطِرَانٍ وَتَغْشَىٰ وُجُوهَهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَاحِدِ",
        "answer": "the One",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "l-wāḥidi",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَبَرَزُوا لِلَّهِ الْوَاحِدِ الْقَهَّارِ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدٌ",
        "answer": "(is) One God",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidun",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَلَاغٌ لِلنَّاسِ وَلِيُنْذَرُوا بِهِ وَلِيَعْلَمُوا أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَوْحَىٰ",
        "answer": "So inspired",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "fa-awḥā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ رَبُّهُمْ لَنُهْلِكَنَّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِوَادٍ",
        "answer": "in a valley",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1599,
        "tlit": "biwādin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا إِنِّي أَسْكَنْتُ مِنْ ذُرِّيَّتِي بِوَادٍ غَيْرِ ذِي زَرْعٍ",
        "rootWord": "و د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاد",
        "waznEnglish": "the valleys",
        "waznTlit": "wād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَائِهِ",
        "answer": "Ahead of him",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāihi",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مِنْ وَرَائِهِ جَهَنَّمُ وَيُسْقَىٰ مِنْ مَاءٍ صَدِيدٍ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَائِهِ",
        "answer": "And ahead of him",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāihi",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمِنْ وَرَائِهِ عَذَابٌ غَلِيظٌ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَدَكُمْ",
        "answer": "promised you",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿadakum",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الشَّيْطَانُ لَمَّا قُضِيَ الْأَمْرُ إِنَّ اللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَعَدْتُكُمْ",
        "answer": "And I promised you",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "wawaʿadttukum",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ الْحَقِّ وَوَعَدْتُكُمْ فَأَخْلَفْتُكُمْ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "a promise",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الشَّيْطَانُ لَمَّا قُضِيَ الْأَمْرُ إِنَّ اللَّهَ وَعَدَكُمْ وَعْدَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعْدِهِ",
        "answer": "(to) keep His Promise",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdihi",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَا تَحْسَبَنَّ اللَّهَ مُخْلِفَ وَعْدِهِ رُسُلَهُ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعِيدِ",
        "answer": "My Threat",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿīdi",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِمَنْ خَافَ مَقَامِي وَخَافَ وَعِيدِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعِيد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿīd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
        "answer": "so let put (their) trust",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "falyatawakkali",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَنَا أَنْ نَأْتِيَكُمْ بِسُلْطَانٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَتَوَكَّلَ",
        "answer": "we put our trust",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "natawakkala",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا لَنَا أَلَّا نَتَوَكَّلَ عَلَى اللَّهِ وَقَدْ هَدَانَا سُبُلَنَا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
        "answer": "so let put (their) trust",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "falyatawakkali",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَا آذَيْتُمُونَا وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "answer": "the ones who put (their) trust",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "l-mutawakilūna",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَنَصْبِرَنَّ عَلَىٰ مَا آذَيْتُمُونَا وَعَلَى اللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَوَكِّلُون",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "mutawakkilūn",
        "waznType": "Active participle (form V)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِوَالِدَيَّ",
        "answer": "and my parents",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waliwālidayya",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ الْحِسَابُ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰلِدَي",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālidaī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهَبَ",
        "answer": "has granted",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wahaba",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي وَهَبَ لِي عَلَى الْكِبَرِ إِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيَهُمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydiyahum",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَرَدُّوا أَيْدِيَهُمْ فِي أَفْوَاهِهِمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَيَّامِ",
        "answer": "of the days",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "bi-ayyāmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنْ أَخْرِجْ قَوْمَكَ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ وَذَكِّرْهُمْ بِأَيَّامِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "a day",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَعْمَالُهُمْ كَرَمَادٍ اشْتَدَّتْ بِهِ الرِّيحُ فِي يَوْمٍ عَاصِفٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمٌ",
        "answer": "a Day",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmun",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا بَيْعٌ فِيهِ وَلَا خِلَالٌ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on) the Day",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِلْمُؤْمِنِينَ يَوْمَ يَقُومُ الْحِسَابُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَوْمٍ",
        "answer": "to a Day",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "liyawmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُؤَخِّرُهُمْ لِيَوْمٍ تَشْخَصُ فِيهِ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرِ النَّاسَ يَوْمَ يَأْتِيهِمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On the) Day",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 14,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تُبَدَّلُ الْأَرْضُ غَيْرَ الْأَرْضِ وَالسَّمَاوَاتُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;